歐盟最快今同意歐中投資協定

根據《南華早報》的報導，歐盟已原則上同意跟中國簽訂歐中投資協定，當中兩大成員國德國和法國的領袖都同意跟中國達成協議。據報，歐盟27國駐歐盟代表今天（18日）開會，頗大機會在會上向這份協定開綠燈。

之後，歐盟領袖最快可在下週跟習近平召開視像會議，正式宣佈歐中同意有關協定。不過，暫時來看，這可能只是政治宣言，協定細節未必能這麼快寫好，但至少也叫做完成這項進行了7年的談判，趕及雙方希望今年內結束談判的限期。
如果真的可以達成投資協定，那怕只是原則性同意，但已算是中國外交一大勝利，尤其是外長王毅今年夏末訪歐時，情況頗為惡劣，在這個情況下，協定至少顯示中歐仍保持一定聯繫，可以有好消息公佈。

據報，歐盟決定收貨的其中一個理由，是中方在歐方多項要求上作出讓步，歐盟認為大體上自己的要求已獲滿足，因此簽字。

不過，中國有一項敏感議題應該滿足不到歐盟，那就是「勞工權益」，再說白一點就是新疆維吾爾族被強迫勞動的問題。有德國國會議員本週在國會對此作出質詢，但總理默克爾一向表明，維吾爾族問題不是歐方/德方在談判歐中投資協定時，要求中國必須作出讓步的條件之一。

《南》稱，歐盟可能會加快協定確認過程，毋須成員國國會逐一通過。然而，歐盟對外經貿協定至少都要經歐洲議會確認，而歐洲議會在中國人權問題上的立場都頗為強硬，歐中協定過歐洲議會這一關，有一定難度。

歐中美三角互動

最後，無可避免要談判歐美關係。歐盟希望在拜登明年1月下旬上台後，修復歐美關係，包括雙方協議對中政策，但如果歐盟挑在拜登上台前跟中國簽署重要協定，拜登（及其外交團隊）會如何想呢？

理論上，歐盟（以及德國、法國等一些主要歐盟國家）的中國政策立場是，中國同時是歐洲的合作夥伴、競爭對手和敵對者，合作到的事務上會合作，有分歧的事務會針鋒相對。但如果歐中簽署投資協定，外界能否相信歐盟這個「又傾又砌」的策略是可行呢？（尤其是香港也試過有政黨對北京持這個路線）

相反來說，歐盟也可能因為拜登快要上場，所以急急跟中國簽署協定。近一、兩年，歐盟對中的談判策略是，借助川普對中的高壓政策，來迫中國讓步，因為中國不可能同時跟美歐為敵，但隨著拜登快將上台，中國面對美國的壓力會減輕——至少在貿易上如是，歐盟可能會覺得，現時中方給予的方案已是最好的，之後很難要求中國作出更多讓步，因此收割成果。

打開城門

又奶 一日唔打仗都係奶

是撚旦啦條路自己揀
到時仆街都係抵撚死

侵連唔到任支那就翻生，過多幾年就算共和黨上番台都未必搞得掂支那，唉！

如果真係比支共稱霸地球，果啲奶人民幣嘅仆街都唔會好過

好彩英國脫咗歐

之前又講咩會全面對抗中國霸權乜乜柒柒

奶完賺嘅錢都唔夠COVER武肺蝕嘅錢

trump唔比歐盟奶美國，咁歐盟咪奶翻中國咯

英美會被邊緣化

痴撚線
又話睇唔過眼中共

簽啦簽啦
幾年後發覺點解自己國家流入中國市場既錢多過由中國出黎既就太遲了

仲簽協黎做乜尻，佢違反唔跟，你吹得佢脹咩？除左撕約你有乜做到

齊齊加入大灣區

//但總理默克爾一向表明，維吾爾族問題不是歐方/德方在談判歐中投資協定時，要求中國必須作出讓步的條件之一。//

講到之前唔係中美俄三邊一齊奶咁

話對抗中國都聽左好多年啦，轉個頭d鬼佬咪又奶番轉頭

//然而，歐盟對外經貿協定至少都要經歐洲議會確認，而歐洲議會在中國人權問題上的立場都頗為強硬，歐中協定過歐洲議會這一關，有一定難度//

希望過唔到

支那都窮到閪咁
攪都攪唔到幾耐

//歐盟對中的談判策略是，借助川普對中的高壓政策，來迫中國讓步，因為中國不可能同時跟美歐為敵，但隨著拜登快將上台，中國面對美國的壓力會減輕——至少在貿易上如是，歐盟可能會覺得，現時中方給予的方案已是最好的，之後很難要求中國作出更多讓步，因此收割成果//

武肺死咁多人都唔覺醒

到了歐洲尋求
政治庇護的手足
可能最後會被遣返

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
邪惡熨斗
(狗隻#159448)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

邪惡熨斗(狗隻#159448)，你老婆係水炮車啊！

係咪總之同中共做生意=奶？